\chapter*{Declarații}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Declarații}

\section*{Declarație de originalitate}

Subsemnatul \textbf{Marcoci Fabian-Constantin}, CNP 5020825226751, domiciliat în România, Județul Iași, Municipiul Iași, Șos. Nicolina nr. 35, bl. 968, tr. 3, et. 2, ap. 5, cod poștal 700688, absolvent al Universității Alexandru Ioan Cuza din Iași, Facultatea de Informatică, specializarea Informatică, promoția 2026, declar pe propria răspundere, cunoscând consecințele falsului în declarații în sensul art. 326 din Noul Cod Penal și dispozițiile Legii Educației Naționale nr. 1/2011 art. 143 al. 4 și 5 referitoare la plagiat, că lucrarea de licență cu titlul:

\begin{center}
    \textbf{LiveCode - Platformă desktop pentru gestionarea și colaborarea în timp real asupra proiectelor remote}
\end{center}

elaborată sub îndrumarea domnului \textbf{Conf. Dr. Zalinescu Adrian}, pe care urmează să o susțin în fața comisiei este originală, îmi aparține și îmi asum conținutul său în întregime.

De asemenea, declar că sunt de acord ca lucrarea mea de licență să fie verificată prin orice modalitate legală pentru confirmarea originalității, consimțind inclusiv la introducerea conținutului său într-o bază de date în acest scop.

Am luat la cunoștință despre faptul că este interzisă comercializarea de lucrări științifice în vederea facilitării falsificării de către cumpărător a calității de autor al unei lucrări de licență, de diplomă sau de disertație și în acest sens, declar pe proprie răspundere că lucrarea de față nu a fost copiată ci reprezintă rodul cercetării pe care am întreprins-o.

\vspace{2cm}

\noindent
Data: \underline{\hspace{4cm}} \hfill Semnătura: \underline{\hspace{4cm}}

\newpage

\section*{Declarație de consimțământ}

Prin prezenta declar că sunt de acord ca Lucrarea de licență cu titlul \textbf{LiveCode - Platformă desktop pentru gestionarea și colaborarea în timp real asupra proiectelor remote}, codul sursă al programelor și celelalte conținuturi (grafice, multimedia, date de test etc.) care însoțesc această lucrare să fie utilizate în cadrul Facultății de Informatică.

De asemenea, sunt de acord ca Facultatea de Informatică de la Universitatea Alexandru Ioan Cuza din Iași, să utilizeze, modifice, reproducă și să distribuie în scopuri necomerciale programele-calculator, format executabil și sursă, realizate de mine în cadrul prezentei lucrări de licență.

\vspace{2cm}

\noindent
Iași, data \underline{\hspace{3cm}}

\vspace{1cm}

\noindent
Absolvent Marcoci Fabian-Constantin

\noindent
\underline{\hspace{6cm}}

(semnătura în original)

\newpage